煤改氣未供暖 支那一小學1600學生挨凍

陝西西安近日大肆強推「煤改氣」政策，下令拆除供暖的鍋爐。但當地一所小學就因施工進度等問題，遲遲未獲得天然氣供應，令校內1,600名小學生被迫「寒窗苦讀」。

「學校往年都是自備燃煤鍋爐取暖，今年要求煤改氣，但施工環節卡住了，一直供不上暖氣。」許女士的孩子在西安長慶未央湖學校上二年級，「坐在教室讀書寫字動得少，別說是小孩，大人估計也受不了。」許女士有些心疼地說，遲遲不見供暖，有的家長甚至提議集資給教室裝上空調。

據陸媒報導，11日上午11時，長慶未央湖學校門口聚集了不少接孩子放學的家長。一位老人說，自己孫子上一年級，聽說這幾天教室裝了暖風機，效果怎樣也不知道。「暖風機是上週才裝的，就那麼大一點，放在前面也就熱那麼一塊。」另一位家長表示，除了取暖問題，他更擔心暖風機放置在教室裡會帶來安全隱患。

11時15分，一年級學生步出學校，孩子們大都穿得很厚。一名女生穿著厚厚的羽絨服，戴著手套還把手縮在袖子裡，說「挺冷的」。一個男生略帶興奮地大聲告訴媽媽：「今天廁
所結冰了！」

據了解，長慶未央湖學校為九年義務教育學校，目前在校學生約1,600人。今冬一直沒有暖氣，也就意味著1,600名學生已經凍了快一個月。

校方表示，往年學校取暖一直用自備的燃煤鍋爐，今年9月學校的燃煤鍋爐被拆除。之後天然氣一直無法接通，師生們的取暖成了問題。10日下午，學校總務處殷主任表示，學校負責的手續昨天（9日）已全部跑完，現在就可開始施工。

其實不只是長慶未央湖學校，網上還有家長說：「 長安區很多小學沒有暖氣，我孩子咳嗽兩天沒去學校上課了，娃說把小朋友都能凍死。」

中共當局去年強硬執行「禁煤令」，但由於「煤改氣」管道工程滯後、電力和天燃氣嚴重不足等原因，曾一度致華北28個城市約5.6%的村莊， 超過42萬戶家庭在嚴寒中挨凍。國內外輿論稱之為「北方人道主義危機」或「中共管治危機」。

大陸一些地區的學校去年冬天就出現尚未供暖、學生被凍傷、「操場跑步取暖」的問題。今年此問題在一些地區依然存在，不少民眾說：「煤改氣苦了好多老百姓。」對於「煤改氣」政策，網民議論紛紛：「那些官員在下達命令、拆除鍋爐之前，他們就不測算一下：能不能按時完工，及時供暖？」

「如果在日本歐美國家，估計首相、總統都要下課了。孩子是國家根基，這種事情我們（國家）卻頻頻發生，政府的相關部門都哪去了？」「為啥每次都是到了採暖季節才開始改造鍋爐啦，改造管道啦，春天，夏天，秋天都幹什麼去了？」

「 煤改氣害苦了居民和孩子啊……家裡暖氣才14度左右……在家保暖衣棉拖鞋……晚上睡覺半夜能凍醒……（坐標寧夏銀川石油城小區）」「我們這裡煤改氣，結果暖氣再也不是暖氣了，家裡冷得要命。」

「氣本來都不夠用，每年都氣荒，今年還大量讓農村改氣，現在好了，城裡小區連飯都吃不上了。」「北方到處都在進行煤改氣，或直接禁止燒煤，哪管你燒不燒得起，冷不冷，先出政績再說，這其實都是懶政行為官僚主義。」

廁所結冰 啲屎會唔會臭?

搞左年幾都搞唔到

煤氣快D去幫手

年頭到宜家都仲未搞得掂？
又話中國模式好快好勁嘅？

工程費去晒價導嘅瑞士銀行戶口，做條鐵咩

「如果在日本歐美國家，估計首相、總統都要下課了。孩子是國家根基，這種事情我們（國家）卻頻頻發生，政府的相關部門都哪去了？」

你哋班支那人唔係話支那好強大？

沒有暖爐 你還有黨呀
多想起黨 心裡自然會湧出暖意

黨就是我們心中的紅太陽

香港廢老：乜宜家啲細路咁唔挨得

唔會，係哈爾濱郊區見過

法國政府搞人燃料就暴動， 中國呢？

學下某啲領導講, 讀哂成本19大報告
跟住會有一股暖流在心中架喇

啲廢中唔係成日話祖国啲小朋友好捱得架咩？
邊似得香港果啲咁嬌生慣養

香港小朋友都無暖氣啦,咁嬌生慣養架

成舊屎冰剷走佢？

發覺年年都有新聞話煤改氣搞到好撚凍,
到底搞左幾多年

有機會鍛鍊身體，又贏

//陝西西安近日大肆強推「煤改氣」政策，下令拆除供暖的鍋爐。//

刁煬帝龍脈祖家都搞成咁

塞住係屎眼

14度要著大褸
呢幾晚我仲著緊t shirt短褲加件薄褸

天然氣比國家炒到咁貴

啲平民點用

定係開左暖氣都係得14 度

唔出奇, 北方好L凍
門口有塊簾隔溫
加上個新供暖系統應該好弱雞